人有權自殺嗎？

自己生命理認由自己主宰
但自殺冇記錯係犯法
究竟法律憑咩剝奪人自殺呢個權利？

因為法律其中一個目的為保障人民嘅生命安全，加上自殺涉及到人對社會嘅責任同義務，所以喺道德上係有爭議嘅

係香港自殺並無犯法

人有生存權 但就冇權選擇死亡？
對社會嘅責任與義務 究竟有冇履行完畢嘅一日？ 有又係幾時？
唔通人生在世嘅目的就係為咗履行義務？

當然有權啦，出生已經無權過問，為什麼連死亡的權利也要被限制？
尤其在絕症病人方面，有人選擇堅強不屈，那不想捱下去也能有選擇

安樂死都唔得啦

社會風氣唔想人自殺係因為會失去生產力

我都覺得病人有權理性自殺 不過一啲出於衝動嘅非理性自殺就冇咁可取啦

香港冇得安樂死真係好落後

其實成個自然界係咪只係得人類會有自殺呢個念頭

有時覺得人類好似唔屬於自然產物咁，大自然係得人類會進化到會危害大自然

定係我讀得書少唔知

啲鯨魚見到有同伴擱淺好似都會集體自殺

之前聽過海豚會閉氣自殺

但我記得如果兩個一齊自殺，死剩果個好撚大鑊

自殺協定=誤殺

香港法例 cap339 s5

沙門氏菌就有自殺式的行為，它們為了壓制競爭細菌，則會對自身啟動免疫系統反應。一種叫做「Forelius pusillus」的巴西螞蟻則採用自殺性的防禦行為，每天晚上，均由一小批螞蟻為了巢穴的安全，從外部將巢穴封死，然後離開默默死去。

碗豆蚜當受到瓢蟲的威脅時會自身引爆，四處飛濺的爆炸物能夠保護它們的同胞，有時甚至能夠殺死瓢蟲。某些種類的白蟻群中也有能夠引爆自身的兵蟻，使得天敵身上覆滿粘稠物質。
轉自維基百科

覺得人應該係某個歲數之後
例如60歲 就可以合法安樂死
老左無咁有經濟能力
又要靠其他人既生產力先生存到
好無尊嚴
社會逼人屌住條命 好唔道德
連一個人最後既權利都拎走埋

一個人既一生本來好好地 開開心心
就係晚年衰落 令到成個人生變左負數

係因為人類比其他動物更有sentience，即係情感上可以感受到嘅比其他動物多同深，會驚，會痛苦，可能因為咁所以會痛苦絕望到想自殺，唔會淨係以生存為目標

講真，如果一個擁有自由意志嘅人作出嘅選擇係應受尊重嘅，有乜可能喺佢最重要最關乎佢自尊嘅選擇上拎走佢嘅自我決定嘅權利？

推推推

要死嘅話
我先理撚得其他人覺得我有無權咁做

人生貴在自由
出世已經冇得我揀
俾我揀幾時死都得啩

康德認為生存是義務，本身就是目的，所以我地無權自殺